[集思廣益]《願榮光歸香港》完整版（通常+革命版）

見到呢首歌有兩種版本，我作為一個成年人有着「我全都要！」嘅諗法係好正常，同埋好似冇其他巴絲打講呢樣嘢，所以小弟我唔要面都要黎出post，
希望推到原作者睇到。

作詞巴打：Dgx69210、濁齒齦無噝擦音

何以 這土地 淚再流
何以 令眾人 亦憤恨
昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
盼自由 歸於 這裡

何以 這恐懼 抹不走
何以 為信念 從沒退後
何解 血在流 但邁進聲 響透
建自由 光輝 香港

在晚星 墜落 徬徨午夜
迷霧裡 最遠處 吹來 號 角 聲
捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
勇氣 智慧 也永不滅

黎明來到 要光復 這香港
同行兒女 為正義 時代革命
祈求 民主 與自由 萬世都 不 朽
我願 榮光 歸香港

（伴奏）

無畏 揭黑幔 復血仇
民眾 暴政下 受困囿
人生 既自由 但瞬間轉烏有
革命才可解詛咒

朋友 快起義 滅惡讎
同捍衛信念 莫退後
寧慷慨性命 誓要將小島救
以血汗換光輝不朽

萬劫中 路上 重重障礙
權閥惡霸佔據家園廿數載
抗殖民 全城亦憤慨 無償衛要塞
智勇 破虜 殺退疆外

黎明隨至 戴盔冑 護我城
從來無悔 衛正義 時代革命
同謀民主與自由 萬世皆 響 應
戰絕 榮光 必得勝

（伴奏）

在晚星 墜落 徬徨午夜
迷霧裡 最遠處 吹來 號 角 聲
捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
勇氣 智慧 也永不滅

黎明來到 要光復 這香港
同行兒女 為正義 時代革命
祈求 民主 與自由 萬世都 不 朽
我願 榮光 歸香港
黎明隨至 戴盔冑 護我城
從來無悔 衛正義 時代革命
同謀民主與自由 萬世皆響應
戰絕 榮光 必得勝
我願 榮光 歸～香～港～

Pish

幾段係okay嘅
但第二段歌詞有啲字可唔可以加埋近音字括住
預見到到時現場見住啲人攞住張歌詞紙都唱唔出口

可以呀

原post都有整咗

有無link
或者可唔可以直接copy過黎

原曲：高地大教堂 Highland Cathedral
填詞：Hans Jürgensmeyer
2019年版詞：法蘭西多士
演奏：黑暗超夢夢
演唱：自由香港合唱團

-

偉哉香港 我城我等家邦
傲覽碧海 彪炳戰績輝煌
仁義禮智 隨伴乘風破浪
垂範東方 履途挽手逕創

念城邦 立憲遵治道
歐亞古禮 共冶一爐
效龍獅 尚智尊道義
矢勇矢德致志

美哉香港 似洋紫荊茂盛
耀眼光彩 彰高貴顯尊榮
苗裔遍世 凝聚同心唱詠
樂禮鏗鏘 四鄰也當謁敬

自由港 未怕海浩瀚
自強不朽 是我海岸
太平山 做我等助佑
敦我克己奮鬥

勇武香港 眾民處變不驚
盡每分光 光顯社稷威名
無懼戰鬥 無懼捨生獻命
縱使犧牲 自由自可戰勝

《願榮光歸香港》2.0 革命版！！！！

#69 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

無畏 揭黑幔 復血仇
民眾 暴政下 受困囿(又)
人生既自由 但瞬間轉烏有
革命才可解詛(左)咒

朋友 快起義 滅惡讎(酬)
同捍衛信念 莫退後
寧慷慨性命 誓要將小島救
以血汗換光輝不朽(紐)

萬劫中 路上重重障礙
權閥(罰)惡霸佔據家園廿數載
抗殖民 全城亦憤慨 無償衛要塞(菜)
智勇 破虜 殺退疆外

黎明隨至 戴盔冑(虧就) 護我城
從來無悔 衛正義 時代革命
同謀民主與自由 萬世皆響應
戰絕榮光必得勝

Push

推

push